律師會擬推非強制執業試

2018年05月26日

律師會擬推非強制執業試

■律師會計劃改為推出非強制的執業試，主要供不獲本地大學相關課程取錄的人報讀。資料圖片

【本報訊】律師會兩年前突宣佈推出強制性的統一執業試，引起譁然，由業界組成的委員會亦要求暫停計劃。《南華早報》昨日報道，律師會計劃改為推出非強制的執業試，主要供不獲本地大學相關課程取錄的人士報讀。有業界人士質疑考試內容，又擔心大學舉辦相關課程的動力會減低。

業界憂大學辦PCLL動力減

現時法律系畢業生欲成為香港律師，須另外報讀香港大學、中文大學或城市大學提供的《法學專業證書》課程（PCLL）及通過考試。不過，2016年律師會突提出推行強制性的統一執業試（CEE），變相取代PCLL。大律師公會罕有發聲明批評律師會全盤控制認許律師的權力，有潛在利益衝突。

由司法機構、律政司、法律學院、律師會及大律師公會等組成的法律教育及培訓常設委員會（SCLET）本月發表報告，批評CEE是通往壟斷之門，促請律師會暫緩執行計劃。

《南華早報》昨報道，稱律師會將另外推行一個考試Law Society Examination（LSE），作為一個過渡性的另類入行途徑。律師會理事熊運信接受該報訪問時指，現時PCLL的學額不足以滿足大量法律系學生，新考試LSE「一定會來」，主要是供那些不獲PCLL取錄的人報讀。報道指，LSE將會至少每年舉行一次，至於LSE的相關課程，則可在香港或海外就讀，彈性較大。

大律師公會法律教育委員會主席陳景生在該報訪問中表示，對LSE內容及規管方法一無所知，又批評律師會故意忽視SCLET的意見。他憂慮，本地大學日後舉辦PCLL的動力將會減少。本報就此向律師會及熊運信查詢，截稿前未有回應。

■記者陳建平

上一則
上一則
浸大炒講師 倡轉兼職減薪近半

下一則
【聽我講】種花如種人 6呎暖男的花心